不開心歌詞區

一段只有不停說留待「下次」，
自我製造藉口及假想的愛情，
令彼此錯失誤會了太多太多。
若是欠缺時機、耐性，根本難以快樂地談戀愛。
勉強繼續下去，終將是一場孤獨與苦楚的交替。

張敬軒 - 下次愛你

分得這麼開 下次要抱得緊
講得這麼多 下次要聽真
你我想手牽手欣賞那套歌劇
歌手都更改 或會更吸引

不想吵都吵了 下次留力啞忍
傷風一早好了 下次再關心
從前講好的歐洲之旅再等等
懂得怎麼等 定會更相襯

沒有足夠眼淚無謂亂愛你
我要預備 受傷的勇氣
大驚小怪只因未慣空歡喜
若我心似鐵石然後遇上你
天崩地陷 已不足為奇
明白一起不過是 無數次對不起

今天裝開心 下次會更逼真
今天想休息 下次再傷心
你我的身邊都只得你我的話
得一種身分 定會更相襯

沒有足夠眼淚無謂亂愛你
我要預備 受傷的勇氣
大驚小怪只因未慣空歡喜
若我心似鐵石然後遇上你
天崩地陷 已不足為奇
明白不敢想的不必記起

下次等我眼淚流盡又愛你
我會預備 受傷的勇氣
用這一次練習麻木扮分離
待我相信愛是承受便找你
驚天動地 再不足為奇
明白一起不過是
明白不一起也是
無數次對不起

當我對你念念不忘
你卻只繼續在花間飛舞
是我的執著
還是你看開得太快？

陳奕迅

失憶蝴蝶
作詞：林夕
作曲：陳曉娟
編曲：C. Y. Kong / Gary Tong
監製：思歪江 C. Y. Kong

還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
還沒有心事 才未算相知 難道值得介意

言盡最好於此 留下什麼意思
讓大家只差半步成詩

還沒有驚艷 才沒有考驗 才未值得哄騙
還沒有閃電 才沒有想念 才未互相看厭

還未化灰的臉 留在夢中演變
回頭就當作初次遇見

並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美

從沒有相戀 才沒法依戀 無事值得抱怨
從沒有心願 才沒法許願 無謂望到永遠

蝴蝶記憶很短 留下什麼恩怨
回頭像隔世一笑便算

並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美

就像蝶戀花後無憑無記
親密維持十秒 又隨伴遠飛
無聊時歡喜在忙時忘記
生命沉悶亦玩過遊戲
並未在一起亦無從離棄
一直無仇沒怨 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
不用再記起怎去忘記

不開心就不開心

投降吧

也別勉強的慰問

在我最後一次 閉上眼睛之前
我想對你說 我愛你
在你懷裡 捨不得放棄
心裡有千萬語還沒說給你聽

每一次聽都好sad